\section{Rapport d'étonnement}

Les rapports d'étonnement des membres ont été rédigés au cours de la semaine 22, soit environ un mois après le début du projet.

\subsection{Florent CASPAR}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4.1cm}|X|}
    \hline
    \textbf{Découverte du sujet} & - Le sujet et ses attendus sont limpides et accessibles. \\
    \hline
    \textbf{Travail à distance} & - Les réunions étant fréquentes et la gestion de projet bien menée, il n'y a pas eu de soucis de coordination entre les différents membres de l'équipe. \\
    & - Cependant le travail étant fait à distance, il est parfois difficile d'expliquer ce qui cause certains problèmes ou des parties du code sans les outils adéquats. De plus, il est un peu plus difficile de se mettre au travail en dehors de son cadre étudiant. \\
    \hline
    \textbf{Améliorations possibles} & - Définition d'une date précise de la mise en ligne du sujet pour permettre une meilleure organisation, même si ce retard est compréhensible dans le contexte actuel \\
    \hline
\end{tabularx}


\subsection{Marie-Astrid CHANTELOUP}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4.1cm}|X|}
    \hline
    \textbf{Découverte du sujet} & - Le sujet fourni est abordable : les attendus sont clairs et les techniques de réalisation viennent naturellement. \\
    \hline
    \textbf{Travail à distance} & - La gestion du travail de groupe (réunions, session de code à plusieurs, etc) se passe bien. Les temps de réunions sont réguliers et les membres de l'équipe sont réactifs pour répondre aux difficultés des autres. \\
    & - Le travail personnel à distance n'est pas aussi aisé. En effet, les conditions de travail ne sont pas toujours propices (vie de famille \& gestion du travail scolaire).\\
    \hline
    \textbf{Améliorations possibles} & - Proposer des temps de travail sur le projet dans l'emploi du temps de la semaine.\\
    \hline
\end{tabularx}

\subsection{Théotime FROGNET}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4.1cm}|X|}
    \hline
    \textbf{Découverte du sujet} & - Le PPII n'est pour moi pas une expérience nouvelle ayant redoublé mon année car j'ai raté celui de l'année dernière. J'attendais donc le sujet pour pouvoir combler mes erreurs du passé. Ainsi à la découverte du sujet j'ai pu voir un sujet abordable et dont les attendus était défini clairement. \\
    \hline
    \textbf{Travail à distance} & - Le travail à distance n'était pas particulièrement une difficulté en cet age moderne. Les outils de communication utilisés ont permis de faire des réunions régulières et efficaces. \\
    & - Cette distance a cependant empêcher de faire des sessions de travail en groupe en physique. Ce qui est généralement pratique pour expliquer une partie du code plus complexe.\\
    \hline
    \textbf{Améliorations possibles} & - Comme pour la 2A, débloquer un créneau hebdomadaire réservé au projet permettant d'y faire les réunions de travail, en amont du projet être plus transparent vis à vis des dates d'obtention du sujet et de rendus.\\
    \hline
\end{tabularx}



\section{Bilan global du projet}

    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
    \hline
    Travail attendu & Travail réalisé \\
    \hline
    - Chargement d'un fichier texte qui contient les commentaires (critiques) de films ainsi que leurs score (note de 0 à 4) &- Chargement d'un fichier texte qui contient les commentaires (critiques) de films ainsi que leurs score (note de 0 à 4)\\
    - Calcul du poids pour chaque mot présent dans ces commentaires & - Calcul du poids pour chaque mot présent dans ces commentaires\\
    - Demande de saisie par l'utilisateur sur l'entrée standard du terminal d'un nouveau commentaire & - Demande de saisie par l'utilisateur sur l'entrée standard du terminal d'un nouveau commentaire\\
    - Calcul du score prédit pour ce nouveau commentaire & - Calcul du score prédit pour ce nouveau commentaire\\
    - Affichage du score et du qualificatif (a minima « négatif », « neutre » ou « positif ») & - Affichage du score et du qualificatif\\
    \hline
    \end{tabularx}

\vskip 0.5cm

\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
    \hline
    Travaux complémentaires proposés & Travaux complémentaires réalisés\\
    \hline
    - Mesure de fiabilité & - K-Fold Cross-Validation réalisée\\
    - Prétraitements additionnels des données & - Prise en compte des stopwords en option\\
    & - Insensibilité à la casse par défaut\\
    - Étude relative à l'utilsation et la performance de la table de Hachage & - Réalisation d'une deuxième implémentation de la table de Hachage pour essayer d'améliorer les perfomances en cas de collision\\
    & - Étude du facteur de compression\\
    - Applications à d'autres jeux de données & - Création d'une base de données française\\
    & - Réalisation d'un extracteur de données \\
    - Ergonomie & - Lecture des arguments en ligne de commande\\
    & - Programme paramétrable (options)\\
    & - Gestion des exceptions\\
    - Études statistiques des données & - Pas réalisée\\
    \hline
\end{tabularx}

\vskip 0.5cm
Justification de la différence :
\begin{itemize}
    \item Études statistiques des données : non réalisée par manque de temps
\end{itemize}

\vskip 0.5cm

    \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|p{3.9cm}|p{3.9cm}|p{3.9cm}|}
    \hline
    & Points positifs & Points négatifs & Expérience\\
    \hline
    \textbf{Gestion de projet} & - Équipe projet réactive et complémentaire & - Travail en groupe rendu difficile par la distance & - Gestion d'un projet à distance\\
    & - Réunions régulières & &\\
    \hline
    \textbf{Ecriture du code} & - Structure de code claire & - Peu de découverte, de nouveauté dans l'implémentation & - Utilisation d'outils d'écriture de code collaboratifs \\
     & - Nombreux d'éléments des travaux complémentaires abordés & - Manque cruel de polymorphisme en C (redondances de code) & - Gestion de CMake\\
     & - Projet fonctionnel & & \\
    \hline
    \end{tabularx}

\section{Bilan du projet par membre}

\subsection{Florent CASPAR}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4.1cm}|X|}
    \hline
    \textbf{Points positifs} & - Equipe sympathique, secrétariat performant et réunions efficaces\\
    \hline
    \textbf{Difficultés rencontrées}  & - Tracking des segfault\\
    \hline
    \textbf{Expérience personnelle} & - Nette amélioration dans le débogage et la gestion de la mémoire\\
    & - Véritable prise en main de la gestion des exceptions en C\\
    \hline
    \textbf{Axes d'amélioration} & - Meilleure gestion du temps et du suivi du projet\\
    \hline
    \end{tabularx}


\subsection{Marie-Astrid CHANTELOUP}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4.1cm}|X|}
    \hline
    \textbf{Points positifs} &  - Equipe agréable et très réactive\\
        & - Projet accessible et stimulant\\
    \hline
    \textbf{Difficultés rencontrées} & - Peu d'habitude de création de projet, difficultés à suivre l'ensemble du projet au fur et à mesure\\
    \hline
    \textbf{Expérience personelle} &  - Meilleure prise en main de C pour ses aspects non-structurels (tout particulièrement l'utilisation des fichier dans un programme en C)\\
        & - Bonne gestion de la rédaction du rapport en cours de projet\\
    \hline
    \textbf{Axes d'amélioration} & - Forcer un meilleur suivi du projet en cours de route\\
    \hline
\end{tabularx}

\subsection{Théotime FROGNET}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4.1cm}|X|}
    \hline
    \textbf{Points positifs} & - Bonne entente de groupe\\
     & - Expérience de chef de projet\\
    \hline
    \textbf{Difficultés rencontrées} & - Utilisation du C après 1 an sans code \\
    \hline
    \textbf{Expérience personelle} & - Consolidation des apprentissages de C et particulièrement de l'utilisation de texte et des structures usuelles\\
    & - Animation des réunions\\
    \hline
    \textbf{Axes d'amélioration} & -Mieux s'adapter aux demandes de l'équipe en terme de gestion de projet\\
    \hline
\end{tabularx}

\section{Travail réalisé}

\begin{center}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{7cm}|X|X|X|}
    \hline
    Étapes & Florent & Marie-Astrid & Théotime \\
    \hline
    \textbf{Table de hachage + Liste Chaînée} &  & 2  & \\
    \hline
    \textbf{Attendus minimaux} & 8 & 2 & 8\\
    Ouverture et lecture du fichier & 4 & & \\
    Remplir & & & 7\\
    Calcul du score d'un mot & & 1 &  \\
    Calcul du score commentaire & 2 & & \\
    Affichage résultats & & & 1\\
    Makefile & 2 & 1 & \\
    \hline
    \textbf{Travaux Complémentaires} & 16 & 9 & 16\\
    K-Fold Cross-Validation & & 6 & \\
    StopWords & 2 & & \\
    Insensibilité à la Casse & 1 & & \\
    Double table de hachage & 3 & & 6\\
    Facteur de compression & & & 7\\
    Extracteur de données (Base de données française) & 3 & 1 & \\
    Lecture des arguments & 5 & 1 & 1 \\
    Test Unitaires & 2 & 1 & 2\\
    \hline
    \textbf{Débogage} & 10 & 0 & 0\\
    Gestion des exceptions & 3 & & \\
    Fuite de mémoire & 1 & & \\
    Segfault & 6 & & \\
    \hline
    \textbf{Secrétariat} & 5 & 21 & 5\\
    Compte-rendu de réunion & & 5 & \\
    Rédation du rapport & 4 & 8 & 3 \\
    Recherches & 1 & 8 & 2\\
    \hline
    \textbf{Total} & 39 & 34 & 29 \\
    \hline
\end{tabularx}

\end{center}